[海洋公園奪命鬼屋] 天眼揭無工作人員提示帶路 21歲傑仔行錯路喪命

21歲大專生張朝傑上月在海洋公園試玩鬼屋機動遊戲「活埋凶間」時，疑誤闖後勤地區頭部遭木板重擊致命，園內其他鬼屋遊戲將於明日起正式開放。機電署及警方連日重返「活埋凶間」場地調查，並撿走木板等重要證物。知情人士透露，事發前有天眼曾拍到死者「瞓棺材」滑到下層後，竟無工作人員按指示在場提示離去，當局正調查是否涉及人為疏忽，還是園方管理失當，並將召開死因庭聆訊。

記者：李晟謙 麥超億

這宗鬼屋奪命意外發生於上月16日，持試玩優先場門票的張朝傑當日下午與女友到海洋公園，其間他玩「活埋凶間」出事死亡，該遊戲事後關閉。肇事的「活埋凶間」機動遊戲設8組棺材，玩家由1樓場區躺下棺材道具後滑到下層，海洋公園事前有向機電署遞交該遊戲的設計，玩法及人手編排。

消息稱，調查人員翻看夜視天眼片段，發現死者事發前坐2號滑梯滑下，但下層沒有工作人員按規定守候及提示事主離去，其後張疑迷路及走出2號滑梯範圍外短暫停留，其後更闖入3號滑梯區域和直入後勤地區，結果遭叩下的木板重擊頭頸昏迷。事發無人揭發，直至工作人員發現棺材失靈查看始揭發意外，但事主送院證實死亡。張朝傑的父母及女友促當局查明真相，還傑仔一個公道。

據知，「活埋凶間」的下層場區設夜視天眼監控拍攝每部滑梯，但偏偏滑梯外的走廊及事發的後勤地區卻沒裝夜視天眼，令意外更添撲朔迷離，當局懷疑現場黑暗難辨方向，導致事主誤入另一遊戲區後勤地區出事。

過去幾日《蘋果》重返海洋公園發現西區警區重案組及機電署人員曾進入已關閉的「活埋凶間」遊戲區調查，其間有工人搬出一塊6呎長，2呎闊，用黑膠袋包裹的木板，另有工作人員將用於量度電壓的儀器帶入場內，又有工人將20多個沙包帶入場內檢測。眾人於傍晚時份離去後，園方派員鎖好遊戲區入口，禁止任何人出入。

活埋凶間以鬼屋作背景，玩家在1樓場區躺下棺材道具，工作人員按掣令原本平放的棺材向下傾斜，以接上一條4.5米長、離地2.5米的滑梯(斜度約為34度)。

《蘋果》接觸過其他在試玩日玩過該遊戲的市民，她們稱內裡一片黑暗，「瀡」到的下層鬼屋黑暗至伸手不見五指，並應有扮作「嘩鬼」的工作人員在下層當值，提醒玩家離開。

意外後，海洋公園未有承認任何疏忽或責任，機電署指經測試後確認「活埋凶間」機動遊戲本身沒機件故障，正調查事件。警方發言人指，西區警區重案組仍協助調查事件，暫無人被捕。

據知，海洋公園意外後向員工發出「滅聲」電郵，要求員工就事件封口，電郵更提及「同事如果接獲任何傳媒查詢，請轉交公園公共事務部門處理。」另有員工指事發翌日，公司高層在行政會議上曾就奪命意外為死者默哀，並討論善後安排，但當晚公司則繼續為一名近日離職的高層舉行離職歡送派對，批評公司「日頭默哀，晚上開PARTY」極速變臉。

海洋公園昨指事件發生後公園已展開深入內部調查，並配合機電工程署及警方，因機電署及警方調查仍在進行，公園現階段不宜披露調查細節。發言人又指「活埋凶間」事後即時關閉及不會重開，同時園方已全面檢查所有哈囉喂景點，確保安全。

發言人又指，園方與死者家屬密切聯繫，期望能為他們提供最適切協助，包括安排死者之身後事，及為死者家屬提供應急之現金援助，園方現正與保險公司及家屬商討有關財務及保險事宜。

有工人事後從「活埋凶間」場區搬走一塊6呎長木板。 (麥超億攝)

21歲大專生張朝傑上月底玩海洋公園鬼屋「活埋凶間」時被木板擊中，其後不治。(海洋公園網頁圖片/死者相片)

另有員工指事發翌日，公司高層在行政會議上曾就奪命意外為死者默哀，並討論善後安排，但當晚公司則繼續為一名近日離職的高層舉行離職歡送派對，批評公司「日頭默哀，晚上開PARTY」極速變臉。

好涼薄

賠返千零萬都要啦

憑咩
消防員因工殉職都無呢個數啦，一個對社會仲未有貢獻既後生仔意外死左，頂盡咪賠返一球野

香港唔同美國
你無錢請律師
一毫子都拎唔到
理撚得你有天大既冤情

實有律師出黎幫

助訟犯法

唔可以包攬訴訟
你估香港律師真係為公義唔收錢？

閉路電視就閉路電視啦

今明兩年，海洋公園哈囉喂至少跌2成生意

香港有法援署
民事都受理

法援叫你收幾十萬就庭外和解啦
根本包攬訴訟應該要合法

完全諗唔到 包攬訴訟 唔合法既理由

咁都有得嘈 又唔係同一場合個頭默哀完轉頭開party

原來要對社會有過貢獻先可以叫價高啲
咁如果死咗個80歲廢老叫到幾多千萬?

有錢人可以玩撚死你
資助任何同你有過節的人，分開一人告你一獲

如果果個「後生仔」有做過啲咩intern, 之後有return offer 條數就好好計
簡單一條annuity 就算唔計佢會加人工都一定幾百萬起跳

唔係未試過

幾時都話響中国人嘅眼中後生賤過地底泥

海狗公園

Adam Ruins Everything 有集講大企業用大量資源醜化訴訟
因為佢地係最怕